HA擺明想拖散罷工，醫護係時候考慮下變陣

醫護罷工第5天，進入工運的僵持階段。我固然懂得用華麗的詞藻枚舉30個撐罷工的理由，但我沒有這麼做，因為輕率的推波助瀾可能會把人家推向萬劫不復的境地，我們的醫護現正面對尷尬的騎虎難下處境。在大部分工運，這正是資方利用拖字訣扭轉局勢的好時機，曠日持久下去，罷工者將會愈來愈被動，最後失勢。而民間所謂的聲援，往往給予罷工者一種形勢仍在他們那邊的假象。

今次博弈是不對稱戰爭，他們不單押上自己份工，更是押上了防疫安全和市民生命。醫護用不醫療逼使封關，而非關員和入境處職員以罷工逼使封關，本身就不合乎勞工道義；而且這次不單是罷工，更加是罷醫，極容易就會丟失道德高地，背負罵名。今午，中共「下令」世衛譚德塞回應事件，以國際組織的名義撻香港的醫護。他們的國際聲譽已經受損，醫管局亦只見企得更硬，使他們一時想不開竟然開出集體辭職的威脅了。在談判中，千祈不要輕易露出你的底牌，否則你便再無甚麼可「大」人家了。

輿情最擔心的，是今次會構成政府輸入大陸醫護的藉口，而我們的醫護是純潔的，不是搞政治的，以致他們只能懵懂地走職工盟式的苦情路線，今天竟然遣年老員工跪醫管局的高層，還暈倒當場。我們不是大陸的農民工，我們所面對的也不是信訪辦，何必如此不能自己？

香港有一個可笑現象，最需要拚死一搏的時候，我們卻擁抱階段性勝利，畀啲掌聲自己；最需要保全貴命齊上齊落的時候，卻反過來集體拚死一搏。現在醫護需要的，是政治手腕，是罷工不罷教般的滑頭。搬出集體請辭，很明顯缺乏手段，但代價太大亦只會令參加者思退，正中政府下懷，搞散工潮。

醫護需要的，是重取主動，變換政治辭令，「醫工不罷醫」是其中一個方法，將工業行動帶回前線。例如可在政府總部外架設醫療帳篷，專接收由深圳灣、機場和港珠澳大橋的非本地居民肺炎個案作隔離醫治，一來可以嚇壞大陸病人不敢來港，二來做好分流令公院恢復正常服務，三來盡好救人之責，四來林鄭又上國際頭版，何樂而不為？

這是大家最需要創意的時候，不要停止思考。現在是2020了，別再玩舊的那一套。

作者

將政總整到變戰地醫療營咁

推

一週一罷 一月一罷？

依家連續罷佢都唔驚你
不如係前線諗計仔好過

醫管局要人!!
醫護不是condom!

【醫管局大樓交通路線】 (*更新)
-九龍區、將軍澳：
-屯門：
-沙田區：
-港島區：
-大埔區：九巴75x
-北區：九巴277x/E大老山轉75x/85x (*有八達通轉乘優惠)
-葵青區：九巴41、44、45

**太子站另設小巴17M直往醫管局
From 抗爭交通頻道

香港人好多時真係差個識玩政治嘅領袖

唔罷工仲主動叫手足用條命醫支那人， 唔係掛

根本就唔夠人罷
20000 會員 14000 free rider

辭職啦

返工
但降低工作量 唔跑數
用多啲時間做 infection control

始終係醫護
而且職工盟教路你都唔expect有咩新現法啦

其他情況下有可能，肺炎太嚴重，醫護無可能係缺乏後援既情況下醫人。

你無左個句#添馬水神山醫院喎

辭職咪仲撚衰連工會都唔洗做
咪on9

不合作運動

可唔可以唔醫藍絲/大陸人,由佢地係醫院死

唔好啊 搞大台 用政治人物
會被吊死咖

叻喎，呢啲先係橋

Correct

前線自己識玩咪得

集體病假啦

ppppp

罷先得6000人
要辭職嘅可能得返2000
2000/30000 員工，得嗰6個% 咪當自然流失囉

用吓腦啦大佬

個標題錯左
係 HA工會擺明想拖散罷工，醫護係時候考慮下換主席

下星期返返工，不過日日拎sick leave

罷工罷多過7日可以炒
但做野做得慢 跟足 regulation, 做好 infection control，犯法呀？

咁都兩個負皮
叫手足去接收有病支那人， d 藍絲醫護真係多撚謝哂

咁可以用咩要脅
談判要講籌碼
依家就係唔夠籌碼
唔夠籌碼 咪離枱
磨爛席 咁好咩

識玩政治嘅，而家會觀望，到有勝算時先出嚟執死雞……

工會呢幾日成個勢 完全係失敗既風向
工會個立場企得咁軟 叫人點相信你係有機會成功
三日唔埋就轉訴求 又閉門會談 cls主席

push

有裝就話姐，冇裝即刻叫人去死

辭哂職 大條道理引入中國醫護 政府又贏

閉門我真係睇到眼都突埋 縮到咁

罷工個作用 係士氣同團結
一個極端既政府 係可以無視一切罷工既後果
好似波蘭法國咁 你罷工就拖到你灰心 理得你死
但罷工係可以團結更多人 令更多人入工會
好似今次一話要罷工逼封關 d人湧上來入工會
有羊群心理

街頭抗爭係要繼續 前線係要進步

Exactly

希望非醫護人員尤其係勇武唔好去HA總部。

香港人不嬲買兩邊freeride既多

在禮賓府門口開醫院

大佬 你認為香港搞罷工真係有退路？
6000 人 2000 個護士 300個醫生
你知唔知培訓一個醫療人員 要幾多時間同金錢
醫管局要用幾耐時間先填到空缺
用下腦啦

I

同意要變陣，唔係會死緊

白車點敢擅自車啲蝗去醫院以外地點

唔係呀 上面渣緊旗果班好識玩政治搞散你地蟻民力量

按章工作，冇保護裝備拒絕做野

但老實講 主席依幾日個表現好差
又閉門又改訴求
立場好混亂

7日係真？
如果隔一日再罷呢

諗得過政府咁大愛嘛

everything takes time

心態正確

就係唔醫蝗呀

有險可守
下次先投天琦？

超合作運動
反正而家唔夠資源
咩都跟足哂情序做 拖慢哂
但班醫護就好危險

左膠泛民一向好鐘意同人閉門會談
但次次都俾人賣
03年中聯辦
14年學聯

玩滑坡理論？
係啊 佢過到立法會 又無香港人出黎 抗議咪得囉
依個痴線政府又真係做得出嘅

心戰唯上，大家多d叫，媽媽我好掛住你，爸爸為何不回家。

其實得幾日係惡唔出樣

所以需要大家創意
點樣令蝗唔落嚟 保住香港醫療

點解無人想到
唔封關，會按章工作
不治理任何非香港永久居民

最後政府唔跪
其實我都會建議嗰6000人辭職
然後成立黃色醫療圈

開診所
又唔駛OT
又無藍絲同事
仲有200萬高質客

識政治嘅人 =/= 政治人物
香港啲政治人物都唔見得真係識政治
工會就會代表嗰個界別嘅人 但唔代表係整個香港整場運動嘅大台 唔好亂扣帽子

唔夠裝， 我係高層 一定推班罷工又番嘅入 dirty team
係咪都係做condom 點解唔辭職

呢隻藥唔掂咪用另一隻囉,
醫護應該明白呢個道理架

我覺得唔會有人反對香港人優先

HA想拖得就拖

啱呀 最緊要試到啱

拖到美國新藥到，秋後算帳時

擺明拖到冇人

我係HA我都拖 罷工根本唔驚

因為會畀人話歧視
如果有個日本人去醫院，咁醫唔醫？

香港永久居民，都可以係藍絲、中國人

最緊要係唔好再俾d豬隊友發言，乜鳩爆發會返回崗位果d諗得出已經天才，仲要未行動就先知會敵方

老實講，唔全民罷工港共根本就唔會驚，希望工會可以加快腳步組織罷工，要醫護頂哂全香港係無可能頂到好耐，淨係運輸航空公務員
呢三個行業罷工佢應該會即刻跪低

不過今次如果失敗真係要同所有入工會嘅人講
唔罷工入工會托柒咩
屌兩萬個醫護入工會 得八千個真係願意付出 當初入工會做乜撚 晒晒搞工會班人心血同時間

講好幾個工會一齊罷 而家無一齊都算仲要叫醫護諗計變陣
幾他工會幾時出嚟一齊罷先係重點

依個真 一開波已經輸 又係衰大愛左膠思想

如你打我我就番工啦

其實香港都係幾可悲, 坐係高位收成期既乜教授物教授都依然顧住個收成期, 無咩人有 guts 帶頭做返啲野, 反而要下層既去付出.

自掀底牌
跪番去做醫奴啦

對於共產黨來講，香港人700萬死Q曬仲好
罷工根本唔會對政府構成壓力
唔醫治大陸人就唔同喇，因爲可能有部分係高官/高官D親戚朋友來
咁先渣得正粒春袋
同時減少本土香港人反對既聲音

封關+如實通報病史+俾足錢 = 醫你大陸人
唔做足以上三樣 = 一概唔醫，來到都無用

將政總變成野地醫療營

聲明就算返去工作崗位都唔醫無身分證嘅人？

失民心啊 無醫德啊

人地工會頭2日就企硬，等咗成個星期個社會都無人承接比我都縮啦

下次 : 你經驗唔夠 下次先選
再下次 : 玩初選 唔初選就係鬼

咁計全香港都FREERIDE緊呢班醫護

我自己都唔支持罷工

好多人口講撐 貼段野話支持就當係 其實根本係食緊人血饅頭

不過依家洗濕左個頭 罷唔罷都好 一定企醫護呢邊

幫醫院消毒？

Push

封關咪醫，唔封關個責任響政府度
抛返個波俾政府
另外，其實藍絲 = 自私
一邊屌黑醫黑護，其實不知幾唔想大陸人落來
用香港永久居民做分類，醫護既支持面會最大

按章工作有冇得諗？

全民三罷

屌你老母同一篇垃圾兩個post

不如各行各業工會一齊罷
全民三罷去咗邊?

坦白講, 成日話醫護係春袋, 但要搞清楚醫護只係一般市民個春袋
香港政府擺明唔係為香港人服務, 高官亦都唔需要用到公營醫療服務, 半點影響唔到佢地

屋企人已掟錢走

如果市民利益唔係政府考慮既野
罷工係零威脅

其實封闗訴求搞掂左7788 大陸已經取消舊簽證冇新簽證 支那自己都封左好多城
雖然入境處依家唔公開資料 全靠9估
支那國都知香港得果豆鼓仔咁大
冇可能食哂上面數十萬病人
依家出入大部份係拎HKid 既支那人 工作住宿兩邊走
又冇錢住香港又唔肯係大陸訓 係度傳播病毒
如果你話香港要被紅二代有錢人經香港走
就等於攬炒香港 全世界國家封埋香港

所以假設港共同中共正常少少
佢唔講封關既只係因為鬥氣同政治原因 唔想由林鄭把口講

但如果假設佢地係瘋既話 佢地真係想攬炒香港
Kill香港人
我地可以做既 只係繼續出黎反抗 同叫支那狗反抗 or要全世界封香港

俾個標題厄左

唯一方法係叫埋運輸業、物流業、航空界一齊罷

而家好多商業機構都搞緊home office ,好難搞黎明行動
但以上既行業係香港血脈, 停乜都唔停得佢地
可以好有bargaining power

白痴 而家唔係需要創意 係需要覺悟呀！香港人全民罷工既覺悟呀！香港人乜鳩都想走精面白痴！人唔夠，開始少就諗人少既贏法根本只係小聰明，一但開始左呢種諗法，人只會越黎越少到最後得返一兩個人，係咪要到個時先醒悟我哋需要既係人數而唔係創意？

變陣啦屌 比林鄭ha食住曬
佢地慢慢等社區爆發
你地就做左膠送頭比支那生化武器
完

thoughtful

擺到明架啦, 就算今日100%公營醫護甚至全港罷工又點?
班決策既高官同埋警察就繼續食政府資源, 其他人佢地理得你死, 睇下到時邊個死先
到時只係開個記者會強烈讉責罷工
我好欣賞同支持罷工既醫護, 但一d都唔會達到目的, 呢層我諗大家心知肚明

離枱夠做唔到籌碼啦，又有咩好處，直接game over

Mr. Siu may have some ideas....

可能係因為醫德同聲譽，都生死存亡仲講呢d，再講罷工本身係咪符合醫德都係問題啦，怕人講點解仲罷工
就算要醫大陸人，都要有條件咁醫：比曬錢，唔瞞報
罷醫大陸人應該會爭取到更多香港人支持，因為更少地損害自己利益

全香港停晒, 下一步係咩?
而家個重點唔係罷唔罷工, 而係做乜先會令到班官聽民意
全香港停晒, 對班官係絲毫無損
講講下變左罷工係目的, 而唔係手段

So u have any idea?

係，認同！
對住有道德既政府，先同佢地講道德
對住流氓爛仔政府，仲講道德？
美國就係左膠，講道德
比中國玩咗10年
香港醫護醒未？

推推推

階段勝利 收手先

good point

推，集思廣益

離枱本身就係籌碼
發達國家醫護都係高技術移民
醫管局咁嘅管理 本身就吸引唔到外國醫護加入
仲要一次過流失一批人材
本地醫護人員培訓至少4年至6年
要出現一次咁嘅危機先可以令佢地改善

再講，唔罷都罷左 你依家番去開工
裝備唔夠情況下 真係有心做？
唔會比班高層迫你入dirty team
condom 已成無退路咖啦

個主席真係好撚廢

無, 因為個政府對香港人既態度係wfc
甚至佢地樂見你地罷工, 因為死既只係一般香港市民同大陸人
有權有錢果班話之你公營醫療全面停頓
我只係想指出罷工係一d bargaining power都無

其他工會馬上進行大三罷！

按班工作 不ot
每個病人睇15mins-30mins不等
返住嚟罷工

外國政府民主選舉, 民生做唔好下屆就唔使選
係香港話之你地死晒都對政府無影響, 醫院唔夠人係林鄭角度只係代表死多d窮人
頂多只可以話醫護唔需要咁擔心, 佢地要移民易過其他人好多

工會副主席係
學聯常委會主席羅卓堯

見到學聯你就知奶野

,push

一定要反客為主

係, 777 一早睇死會散 =]
因為個波跟本係醫護度, 而且777一早就民望低到無得再低,
理鳩醫護點罷 , 而且醫護張底牌比人睇埋, 有事就返工
另外醫護罷工好大風險, 無左分工, 比人算帳..比人屌, ETC

SO 睇 三點維權, 快咇, 佢諗到好多野

一編入 dirty ward 就請病假 , 其他地方照常工作可行嗎 ?

咁比人話逃兵,
根本不是為左封關而去罷工

一來唔夠多人，二來罷幾日就淆底。唔只醫護，其實罷工係香港唔適合罷工

病都唔撚得 ?